唔明long put賺錢，唔行使權利，之後點short put操作

請舉個恆指期權實例講解
我新手

兩樣野嚟

等同於平左倉
扮下對沖

期權合約被行使的機會有多少？
並不常有。因為期權買方如選擇行使期權合約便只能獲得相等於期權內在值之利潤。如他們在市場沽出合約通常可賺取更大利潤，所以只有很少百份比之期權合約被行使。

long put之後唔行使合約，之後沽出合約個到唔知點計價

Google下先 呢d問題太無營養

唔知你想問咩？ 鎖倉套利？

每一個call或put你當係一樣產品，呢個產品喺市場會有個浮動嘅買價同賣價
Long put 即係”買入嗰個put”，short put即係”賣出嗰個put”

係

股價50
1蚊期權金，long put行使價50

1日後股價45，想平倉，平倉即係要short put

1.係咪因為平倉下short put所以唔使比按金？
2.short put要定5蚊或以上期權金，行使價50蚊？如果想定其他行使價，期權金應該點計？

咪直接賣出張合約平倉
唔洗按金
前提係要同期同價

1.你頂頭問指數期權，呢到用股價做例子唔適合Bo....
2.每個期權你都可以用以下計算機去計價值

3.當恆指24000點，假設你Long Put 行使價24000，個HSI 跌左500點，你個PUT 升左，你Short Put 返 24000行使價 叫平倉。
當你Short Put 行使價23200，你可以收回部分你開Long Put 的成本，同時如果恆指繼續跌至23200 樓下結算，你會非常Happy。當然，你同時限制大跌你賺到更多ga 機會。
相反，如果指數彈返上去，你24000 Put 可能贏少D，但23200 put 補返部分Profit 比你。

用股票例子不適合，是因為Stock Options 是 American Style ，有機會提前行使，用不同行使價無得對沖按金

1. 係
2. 上返HKEX 個網 好似有得計返開短倉要幾多保証金

thx
1. 如果係到期日行使認沽證權權利會點？都冇恆指沽比心地，行使唔到？
2.另外如果係股票又點，都冇股票沽比人地,行使唔到？

續1.規定係直接轉換哂做現金價值？
續2.股票依個唔肯定...

推

我都係新手，我都研究過
股票好似係long put 到期一定要有野沽
但選擇到時股票市場買翻翻黎沽就會蝕手續費聽聞
所以冇貨就一係提前行使 (如果可以)
short翻個put出去 等同平咗倉

1. 期指option係歐式option無得行權， 只有到期結算點數計番錢， 價外就無價值

2. 股票option係美式， 隨時行使，long put一定要有貨， 但提前行使會option 仲有時間值， 直接short張put平倉仲方便仲賺得多

1.呢個叫期指結算日，當日計算恆生指數的平均價作為結算價，由九點半至四點，每5分鐘取一口價。最終得出一個結算價，相減返個行算價，用現金結算返。

2.股票期權：結算日當日，用1608-1610得出的競價收市價以判斷期權是否進入價內，價內1.5%以內會自動行使。如果你Short Put被行使 要提前入定錢買入相關股份；Short Call 要有相關股份沽出，沒有就要在市場補回

你想知細節，應該要了解『合約細則/Contract Spec』

Long Side 是持有權利的一方，如果股票期權，你贏錢時，可以Short Put 同一行使價平倉。如果你是Protective Put ,可以選擇行使，沽出股票給予Short Side 。

當然，因為你是Long Side ,你亦可持有至到期日，如已大幅價外, 它的價值可能變成零。

thx, 如果股票期權到期，我long put行使係有賺，但我冇入足夠錢落去買股票沽比人地，咁係咪行使唔到？
我之後再研究吓合約細則

Long put你賺緊錢既話唔理佢到期會同你結算，你驚回吐就可以提早平倉離場

Short put你賺住期權金用低價同人接貨，係等人行使你

呢個你要問返證券行，有機會被提前平倉。如果真的自動行使了，可能追加你罰款。

正常的做法是把手上期權平倉。沒有人會咁笨，係市場買一次正股（呢度計一下佣），再行使Long Put （再比埋行使費用）。

通常你Long 左Protective Put ，主動行使先有意義